（求救）fm想問cityu BBA 有咩出路

小弟今年DSE 考衰左JUPAS 派得差入左shitty BBA。而家政治差經濟又差，shitty 又不及三大，真係好撚驚四年後失業
有冇人安慰下

quit u，唔好勉強

我驚都驚幾十年後會死，想問有邊間大酒店好

Ive it吧

我自知retake 分數應該仲差 quit U又唔知讀咩

咩dept?

MS management science

讀city都叫考衰咗?
利 廢過你

幾分

經濟好唔好都係揸兜架啦
Bba一係讀acct入big4
一係做文員仔拎13k

洗碗管理

呢科唔驚無飯開wor

記得學好啲支那話
有機會就入黨啦

三大都係乞食 冇咩分別

Ching點解咁講

揀ba
讀data野
又撈d it野
出黎做it又得

乞唔乞食其實最主要係睇你自己

出黎sales狗，銀行前線吧

讀到year 3先再諗香港過去一年都發生咁多寧，兩年後應該有大量中資公司嚟香港上事，大把工作機會為國效勞

Ching 係呢科grad做緊野？

quit shitty 投身含大

唔係
不過少少類近

想問人工如何 好唔好做

我做緊d野唔關呢科事
不過係類近科目畢業令我入左行做it

姐係bom乞食啦

個人認為ba搵食好d姐

19 入到

Quit U

反枱

IT 野做乜唔請 IT/CS degree
statistic / data science 都有相關degree
點解唔請專科要請BBQ
BBQ degree 有咩用
除左多女食

比上不足 比下大大有餘啦屌你

IT呢行根本乜鳩人都請
入到去撈成點睇你自己造化

識fd讀banl
今年極唔好景wo
1. graduate employment survey
負責果位send email催左d畢業生幾次 估計係因為冇乜人填 (或者填唔到啦)
2. grad job referral
email都可以撤回 你諗下發生咩事啦
自己睇路

16定17年果時 cityu ms係十大水泡科之首 唔知點解近年個個都話出路好

Really that bad? 我best 5 22 有諗過報三大science

Ching best 5 定6 22

係咪同三大BBA冇得比

city ms亞洲第一wo
點會冇得比

三大已經不在同一起跑線
City 連CV screen 都分分鐘過唔到

乞食科 quit u lah

做狗

真係乞食？

就係Dse入面三兩分嘅差距

3大商學院好好多

poly city 商學院係同一個grade 屬 tier 2

IFC

想問你gard左未？
IT點會咩人都請？
連揼code都唔識請你返去坐？

真依個major 極伏
Statistics 又教得少少
Programming 又教得少少
(hello world 個啲入門級）

咩data mining data analyst
淨係教用SAS 但出面好多公司
講緊用python or R
入唔到bank根本用唔著SAS

有得轉major 快啲轉

睇過下課程結構 一味吹噓話教sas 但得銀行/統計處之類會用
睇下d job ad都知出面主要用R/Python啦
由12年首屆dse 到宜家2020年都唔肯改下個課程結構 水泡科唔係冇原因架

統計教得少非常認同 好似得兩個課程關stat事
個major係每樣學d 冇一樣學得深入

當年有幸聽過佢地既入學講座 果位講者話business analysis即係data science 唔叫ds係因為香港冇人知咩係ds
咁試問聲宜家city school of data science係咩黎

Grad左
年中大把白紙入行
我當年讀既野亦唔見得同做既野有幾大關係
呢行邊範都係睇你pickup得幾快

無出路 快啲quit

睇你點定義IT依個industry啦
有人覺得喺黃金砌機都係做緊IT架

P仔/support/infra/cloud/network/security果類啦

MS有個professor
連excel 同PowerPoint 都唔識用
教書係開住個Word黎教

究竟呢科係咪真係出路好

除非你好有料入到bank做analyst
否則....

想入行做data analyst
最少都要讀番個master

之前我有諗過take佢地科做minor
所以曾經sit過某d堂 佢地聲稱話賣點果d科 好似advanced sas/data mining果堆
兩科都係同一個人教
最記得第一堂 佢同晒全班講
「任何既野都要用cityu email做溝通 出面好多人send email黎問我拎筆記架 你地d師兄師姐做intern果時 hku/cu既學生都有問佢地拎notes」

後尾上網睇staff profile 發現佢係assistant computer officer 係administrative staff黎
ms係咪咁缺人 d重點科都唔搵faculty黎教

oh ba
FDM Group

聽講你地入學果陣 好似有個迎新講座既活動
正常果時會講就業前景 (畢業生做邊行 咩工 平均人工)
你冇join定佢地冇講？

唔通佢話出路差咩

BBA

我意思係 正常入學一定會講呢d野
佢問得 一係人地冇講 一係佢miss左個講座
如果人地冇講既話 即係今年好大獲

亦都印證左點解佢地要撤回d grad job referral email 同不斷send email催人填employment survey
聽fd講係凌晨3點幾send 收唔夠數定其他原因就唔知啦

其實係咪你諗多咗

Advanced sas
Data mining
Big data analysis

全部都係佢教除咗狗公啲之外
講真佢係有啲料既
起碼教得比其他所謂prof好

究竟呢科有冇出路

Employment survey個封email都係send左3次啫
又冇凌晨3點send咁誇張

睇你想要咩出路啦
識人入big4 亦識人做緊hr

都係data 方面？算易搵工?

問左fd了
有封2:51 25/8 send既
睇番佢好似慣左深夜send 第一封係4:41

完全唔關data analysis 事

想知易唔易搵上JobsDB 咪知
你搵下幾多隻data analyst 既job用SAS
又請fresh grad

Ching 可以留個tg?